打豆吊鹽水, 氣栓要幾多先會致命?

有時見到條水有一節半食指咁長既空氣都唔知叫唔叫姑娘甩左條喉清左佢先好

THE morbidity and mortality rates from venous air embolism is determined by the volume of air entrained, the rate of entrainment, and the position and the cardiac status of the patient. As early as 1809, Nysten estimated the lethal dose of air to be 40–50 ml in a small dog and 100–120 ml in a large dog. The exact amount, 7.5 ml/kg, however, was not determined in dogs until 1953 by Oppenheimer et al. In l963, Munson et al. demonstrated a lethal volume of only 0.55 ml/kg in rabbits. The lethal volume of air in an adult human is unknown but is estimated to range from 200 to 300 ml

a venous air embolism always has the potential to become an arterial embolism if a connection between the two systems exists. If a right to left pressure gradient exists, the gas can then travel from the venous to the arterial circulation. For example, if a patient has a patent foramen ovale, which is present in 30% of the general population, this can result in air traveling from the low pressure right atrium to the arterial system if a pressure gradient occurs

it is estimated that 300-500 ml of gas introduced at a rate of 100 ml/sec is a fatal dose for humans

速度都有關

如果手打 ..... 我諗除非你天生神力 , 如果唔係應該打唔到100ml /s

去除左我好多年的疑慮

100 ml/s 同水喉差唔多

但係....

With the potential for air embolism to occur almost instantaneously, it is prudent for physicians to take appropriate measures for prevention. It should also be noted that low volume air entering the venous system can often times dissipate and that air emboli can therefore spontaneously resolve on their own with minimal sequelae, However, an arterial embolism may be immediately lethal

Arterial air embolism係會死

Though the higher intravascular pressure in the arterial system is somewhat protective, arterial air embolism has the potential to produce ischemia or infarction in any organ with limited collateral blood supply, even when the volume of air is small.

Gas embolism in a systemic artery, termed arterial gas embolism (AGE), is a more serious matter than in a vein, because a gas bubble in an artery may directly stop blood flow to an area fed by the artery. The symptoms of 'AGE' depend on the area of blood flow, and may be those of stroke for a cerebral arterial gas embolism (CAGE) or heart attack if the heart is affected. The amount of arterial gas embolism that causes symptoms depends on location — 2 mL of air in the cerebral circulation can be fatal, while 0.5 mL of air into a coronary artery can cause cardiac arrest.

我諗即係話呢....
你平時種豆打藥呢。少少gas應該冇野ge, 因為你打vein。其實你少少gas去到個肺係吸收到。
就算真係出問題。你其實將個patient left side down咁側瞓, 然後即刻call 醫生搞都多數都冇野。

個問題係, 有兩三成人。個心兩邊有個唔應該存在的通道互通 (patent foramen ovale)。咁正常來講arterial side pressure larger than venous side。咁你d gas打左入vein都唔會走過去對面。
但係如果你"大量"咁打落去。個肺吸收唔切。咁你venous side pressure越來越高, 高過arterial side, d gas走左過對面, 你就收皮。即係變arterial air embolism, 然後就係咁先 。

我諗。儘量都係唔好有gas安全d. 做得幾多得幾多。有時係好難彈走曬ge

蔣志光